【理性分析】分析一下NS為何不出中文系統

其實任天堂早在20年前就進駐了中國市場：

1994年，任天堂與香港萬信公司合作，獲得了向中國大陸銷售行貨SFC的資格，那時候的南方大型商場一般都能買到SFC行貨，94年任天堂絕對把自己的當家主機賣到中國，信心十足。結果主機賣了不少，遊戲幾乎沒銷量，而散裝光盤磁碟機的銷量比主機還高，因為當時在國內無論行貨主機還是水 貨主機，都要標配一套磁碟機（價格約2000人民幣）。軟件銷量低下，任天堂很受傷，停止了SFC行貨的銷售。

1996年，香港萬信又開始與任天堂合作賣黑白GB，萬信是掙著錢了，當時行貨GB不到400元，**GB約600元，一下子大陸就鋪開了，1996-2000年間，銷量有140多萬。但任天堂在大陸賣主機幾乎沒利潤，遊戲軟件銷量幾乎為0，幾個月，十一億人口大國都賣不出幾套原版卡帶，也算是奇跡。

任天堂與香港萬信合作出現裂痕，任天堂認為萬信只靠倒買倒賣主機賺差價，不好好幫自己推銷軟件卡帶（這才是利潤來源），但萬信說在大陸幫你堂而皇之的推銷遊戲軟件不可能，你不瞭解中國內陸行情。

2003年，任天堂又與中國的神遊合作，神遊這個公司背景不能多說，反正是把自己過時的技術N64演變成神遊機，在中國大陸銷售，當時國內已經玩上水 貨ps2了，神遊機的銷量可想而知。

2004年5月，任天堂與神遊又把過時的gba初代在中國大陸銷售，當時國內都玩上gba sp了，銷量依然慘淡。任天堂發現中國玩家並沒有這麼落後，及時調整策略，在中國正式推出gba sp的行貨-小神遊sp，後來的nds、ndsl、ndsi都獲得了不錯的銷量。但此時出現了更嚴重的政策問題，主機能賣，軟件產品列為出版物，需要政府審核。不是賣多少的問題，是根本不讓你賣。

後來的神遊3ds，上市後多年，政府就批准了2個首發遊戲，還是走了很多關係，因為遊戲禁令，這已經是開恩了。

中國市場他不能不重視，2012年任天堂有一個自己的商業調研報告，他分析wii經過非正常渠道銷往中國的超過200萬台，但同期wii正版軟件銷往中國的不足1萬套，銷往中國的wii幾乎全被破解。任天堂發現，在中國銷售主機十分容易，銷售軟件太難了，中國人均消費能力太弱（Per capita consumption），在中國賣主機是賠本賣吆喝。

任天堂賣主機的最終目的是賣軟件，這次任天堂換戰略了，部分遊戲中文化，再進行市場試錯與分析，如果軟件帶的動利潤，再考慮下一步動作。是否ns加入中文化系統，這次任天堂十分明確：不加入，可以說ns系統中文化工作量很小，但這次有意為之，並非向玩家表態，而是向未來合作方表態，也保障未來合作方的利益。

還有個隱性因素就是現在任天堂的股權成分，任天堂一直有日本國家養老金入股，而日本國家養老金是目前世界上最成功的國家養老金投資項目。山內博死翹翹後，怕引起動蕩，日本國家隊再次增持股份。這可能是一個因素，當然這背後的事情也就不多分析了，懂的人一下就能看懂，不懂的人說了也不懂。

總結下來幾點原因：

1.任天堂自認為比sony、微軟更懂中國市場，確切的說更懂中國遊戲市場。同時任天堂是個純遊戲公司，這種身份與中國相關部門打交道還是有隔閡。所以目前策略保守。
2.任天堂認為即使主機發售成功，在中國銷售軟件難度太大，散裝光盤問題、審批問題、渠道問題。
3.遊戲主機更適合於高pc的區域，而非人口基數大而低pc的區域。但有一點老任也沒研究透，中國遊戲內購的火爆，在其他國家極為罕見。

而家傳緊5月會出中文版ZELDA

我諗中文系統要等支那行貨出果時先出

萬信

本身個os都大吧問題啦
半制成品。

台灣 香港 呢？

仲好講？咪一樣係玩老番

當年NDS都要R4跟機，先周街一人一部

其實一開波拍入支那度係死症

用支那黎衡量華人市場，靠支那公司想企穩，個方向本身就錯哂

根本港+台，3A銷量保證30萬打上，自給自足都唔只有錢賺之餘唔駛俾支那公司食夾棍，睇支那政府面色，仲有做向支那供水貨既窗口呢個功能

一開波選擇奶共係抵撚死

sony，ms深明呢個道理，打係打香港同台灣市場先，水貨通路鋪好哂，先慢慢入支那，根本冇得輸

梗本支那巿場就係畸形巿場，你老任遷就佢出隻神遊DS梗本on9

R4可恥